【重要】成立臨時議會/政府：點解需要暫緩、點點建議、《香港人權與民主法案》及《中英聯合聲明》

首先，呢個唔係割蓆，如果想知咩係割蓆，可以先睇吓張超雄點俾人屌到反皮。我係想大家認真面對呢個主張（相對呢一刻嘅局勢）嘅潛在影響同風險：

1. 港獨：有位巴打講得好清楚，成立臨時議會/政府等同港獨，好大可能會立即被取締，同時亦會削弱將來類似倡議嘅公信力。有關理據詳見：

2. 美國：無論美國政府或政客、無論係口頭上抑或心底裡，都唔支持港獨（佢哋主要只想透過香港做中國/亞洲生意）。美國議會將會討論《香港人權與民主法案》。我想指出，呢個法案係運動至今唯一可能對北京構成威嚇、同時為香港抗爭勢力提供實質保護嘅「行動升級」，亦因此中方無可能唔全力阻止。如果呢個時候棟支旗出嚟搞臨時議會/政府，被人理解/抹黑成港獨，會送幾多子彈俾對家？美國政客會唔會對通過《法案》有稍微卻步？更重要係，為平衡中方嘅反對，美國會唔會喺法案內加入間接窒礙唔同政治主張（包括港獨）嘅條款？

3. 英國：英國情況同美國相似但更壞，因為英國政客親共得多。攬炒巴團隊同好多人依家仲努力緊，就係希望呼籲英國好好監督《中英聯合聲明》嘅落實。請留意，《中英聯合聲明》係世界各國肯幫香港嘅最大憑據，連美國嘅《香港政策法》都係建基於《中英聯合聲明》。但《中英聯合聲明》與港獨並不相容 (compatible)。我哋係咪喺呢個時候向世界宣佈連香港人自己都 *唔尊重* 《中英聯合聲明》？你叫外國有心想幫手嘅人點幫？

4. 抗爭失焦/內鬥：我哋成日講「五大訴求，寸步不讓」，依家多咗一個「臨時議會/政府」，會唔會令群眾失焦？要知道，原先嗰五大訴求幾乎係整個抗爭光譜（本土至泛民、勇武至和理非、年輕人至銀髮）嘅最大公因數。如果呢個時候引入一個大家唔理解、相對具爭議性嘅目標（臨時議會/政府），會唔會小則打散民氣、大則挑起內鬥？會唔會惹人有騎劫運動嘅聯想？

雨革其中一個失敗原因係群眾未能尋找抗爭勢力嘅最大公因數，導致內鬥不斷，最終運動潰散。今次運動可以行到今日係因為我哋成功確立大家嘅最大公因數（即五大訴求）；而更重要係因為義士流過嘅血水同汗水。我哋係咪忍心喺呢個時候引入可能影響抗爭勢力團結嘅風險？

坦白講，如果依家有人企圖將「建設民主中國」加入運動訴求（留意：有唔少人真心覺得民主中國先係香港嘅出路同希望，你可以笑佢哋發夢，但佢哋亦有理據笑港獨發夢），大家會唔會屌佢哋「騎劫運動」或「令運動失焦」？唔使答我，自己問心得㗎喇。

因此，大家會唔會聚焦番五大訴求比較適當？

5. 配套：成立臨時議會/政府並唔係攞住支咪喺傳媒面前讀一次宣言就可以成事，其實需要好多配套，而呢啲配套係要用時間經營。請恕我直言，依家相關配套似乎並未出現或成熟。想睇更多呢方面嘅討論，請見：
--------

再次重申，以上唔係割蓆，亦唔係質問，係大家（無論支持成立臨時議會/政府與否）都需要面對嘅問題。

咁可能有巴絲問，成日話「未係時候」，究竟幾時先係「適當時候」？我喺下面個 post 有啲愚見，純粹拋磚，或者都請大家指正。

真係想個運動可以有效推進，唔想辜負義士已經作出嘅巨大犧牲。
麻煩同樣有以上擔心嘅巴絲幫推。Thanks!

我個人對於成立臨時議會/政府呢個行動感覺好薄弱，可能因為太遙遠或仲未見到一個清晰而完整嘅 plan（可能我比較實際）。亦因此，我並無理據或資格喺原則上反對或支持呢個主張。但基於上述疑慮，我覺得想提出呢個主張嘅人可以先考慮以下 events 嚟製定時機。

1. 美國通過《香港人權與民主法案》後。請留意，言論同集會自由都係人權，所以《香港人權與民主法案》某程度上同樣保護提倡港獨嘅人嘅人身安全同自由。

2. 英國政局明朗化、及監督《中英聯合聲明》嘅實質措施（希望有）出台後。理由如上、不贅。

講白啲，(1) 同 (2) 即係話我哋首先將國際可能向香港提供嘅支援「袋哂落袋」先，先考慮反守為攻，以免節外生枝。相信無人會反對：能夠有效制衡中國嘅只有外國勢力，所以呢點至為重要。

3. 今次反送中抗爭明朗化（無論係正面地明朗或相反）後。理由請見以上個 post 嘅第 (4) 點。

咁呢段時間係咪咩都唔可以做？唔係。正如上文第 (5) 點所講，呢個主張需要好多配套，而更重要係公民教育。巴打呢個 post 內有好多相關討論，請見：
--------

最後係我個人少少嘅分享：

我覺得今日嘅港獨可能好似雨革時嘅勇武咁，未為當代社會所廣泛接受。但我哋睇吓今日，唔少和理非已經比當日嘅勇武更勇武。同時我哋可以再回望當日：當日「勇武 vs 和理非」嘅爭辯（同內鬥）確實為運動帶來沉重嘅打擊，亦為三毛分化提供無上限嘅彈藥。

我想講嘅係，社會接受一個「抗爭目標或意識形態上」嘅轉變或「升級」可能需要時間的，有時可以真係「未係時候」。但只要時機一到 --- 即「普遍民意」（留意：唔止「連登民意」）認為局勢「足夠壞」(sufficiently bad)，就算無人特別鼓吹，大家都會好自然朝住個方向去。

都唔知講得啱唔啱, just a thought.

Push

攬炒巴，我唔係想借你個名嚟推 post，但你出現令人好鼓舞。

我覺得呢件事要諗多D先
後果有好多
一係全城支持
一係全城反對
我地負擔唔起失敗架啦宜家

講緊全城反對呀屌你
你點樣係全城反對之下走落去?
你咁叻你唔去做?

我覺得樓主幾有道理喎
特別係人權民主法案可以為獨派提供一個保護傘

大家都知道近年獨派不斷俾人打壓，又取締又DQ
此舉可能可以幫獨派重建議會聲音，會政府資源推廣獨派理念

全力做一d支持美國特朗普既野，同時全力抗爭，就會有回報The art of deal, 有d野人地唔係老馮比你

讀下歷史，孫中山，李光耀對你有好處的

懷疑樓主係熱狗同一時間出post搞分化 有冇咁夾

push

玩口號宣傳show拎soundbite結果輸突全滅既案例仲唔夠多？宣誓果下邊個諗到成本咁高，做左又有咩實則效用？又要再犯歷史既錯？

分析下人地成功既因素唔係佢成功做左d咩

其實我自己覺得 睇全局嘅話其實已經好壞
佢一搞信用評分基本上就會仆街
但有好多人未明白有幾壞係事實

最近例子，委內瑞拉

將單純要求複雜化，冇可能集民氣，三思

你或者可以起吓我底，睇吓我對熱狗等人及五毛嘅立場。

至於我嘅語氣、用字、內容似唔似係為挑起群眾間嘅不信任（呢個係所有分化嘅目的），你或者都可以再仔細睇睇。

有時候，大家不約而同一齊出聲，就係因為有一班人嘗試抽離少少，然後發現到大問題

利伸：非熱狗

香港人真係連抗爭都急

所以我覺得保衛香港憲法
呢個立場被港獨 更有用

個個文明國家既政客都容易支持

支持

同意人權法案係成個運動最重要嘅成果，但樓主講少左更重要嘅一樣野：之後有咩行動可以推動呢樣野？

我都同意臨時政府太超前同無戰略成效，但咩都唔做就坐以待斃

假如政府冷處理，可以考慮到西環參觀

其實好多人都怕香港人得三分鐘熱度
唔食住個勢上之後就好難做
但偏偏香港有好多人係過去2個月先政治醒覺
莫講話臨時議會/政府
分分鐘真普選對佢地黎講都算係一個難以理解既topic

[沙盤推演] 大家有無諗過呢場抗爭既end game係點?

ok

推

攬抄巴姐係熱狗

我話Po 主你以為亂扣帽子就可以搞分化同阻礙討論至真
根據辨論層次po 主只係喺第二層

同意，呢樣要審慎計劃

抹黑同路人一定好好玩

好多野可以默默做 唔駛講出口架

而家講獨一定少左人支持
學下而家個政權 名唔一定要配實際做嘅野
國民教育最後冇左個名咪又係斬件上
母語教學變左普教中
民建聯夠叫民主建港協進聯盟

同意樓主。現時應聚焦五大訴求！

pish

保衛香港憲法唔只名正言順，仲有好大嘅揣釋空間

支持原本嘅、冇加料嘅基本法係保衛香港憲法

721 講多啲保衛香港憲法都好

岔開講句，個 banner 寫 President Trump 可能會得罪一半嘅美國人
寫返 United States 可能好啲

之前張超雄單野已經搞到差啲反艇，而家又黎臨立會/臨時政府呢啲搭大台，令五大訴求失焦嘅把戲，各位手足真係要小心

一旦所謂臨立會臨時政府有絲毫失誤渣操，我地就會全軍覆沒

集中返喺雙真普選，英美先至可以根據現有總總條約出師有名，解救香港，要知中共唔敢血洗香港都係因為美國賦予香港嘅特殊地位同埋貿易戰，所以我地嘅行動必須能夠配合美國，令美國有名義出手

又用云佬d野仲唔係熱狗

咪話政府再唔回應就「唔排除」成立議會
民眾自行處理五大訴求囉

po 主不如分享你對臨立會/臨時政府嘅睇法，唔好淨係掛住扣帽子

沒錯

中point

建議唔好喺呢個 post 討論相當惹火嘅人物或組織，以及佢哋嘅政治主張（無論支持或反對都好）。我實係想集中討論本文嘅主旨，因為真係重要。Thanks in advance!

新法案強制國會每年審視香港關係法
其實就係授權國會可以暫停、取消香港關係法

比起以前，只有總統先可以以行政命令郁香港關係法，入面嘅權力分散咗，當然有用

起碼我信美國國會多過侵呢個生意佬

建議唔好喺呢個 post 討論相當惹火嘅人物或組織，以及佢哋嘅政治主張（無論支持或反對都好）。我實在想集中討論本文嘅主旨，因為真係重要。Thanks in advance!

我對陳雲都有一啲獨特見解同資料可以分享，如果你想嘅話，或者大家開新 post 再討論？為表誠意，我會認真準備的，就好似呢個 post 一樣，好唔好？

臨時議會搵咩做議員？呢班人點解得到民意授權？
明明呢場運動係冇代表冇大台，臨時議會其實只係大台嘅別名，所以唔建議做

重提中英聯合聲明，以及對通過民主及人權法案表示歡迎呢個想法唔錯，可惜巴打們冇加入係宣言度

請你等我，我需要啲時間，而當前我最希望聚焦 7.21（呢個亦係本文原意）。

無大台 be water

我反送中，但唔支持港獨

推，適當時機做適當嘅野
實質獨立現時不論內外都冇支持基礎，反而五大訴求入面嘅雙普選有法理、有民意、有外國支持，更應落力爭取

發覺條友好撚串
講D野又冇point
唔知佢up乜

同意
同埋我覺得如果有外國媒體訪問，可以講對通過民主及人權法案表示歡迎

那些香港人權與民主法案
中英聯合聲明
又或基本法等等
都只是有利外國介入抽取利益
或不利香港脫離中共管治

我就是說
其實外國最喜歡中共了
那有政權對外派錢對內養漢奸
一說到是否支持香港獨立
個個都好模糊就是不支持

《香港人權與民主法案》。呢個法案係運動至今唯一可能對北京構成威嚇、同時為香港抗爭勢力提供實質保護嘅「行動升級」

好同意 唔係你打傷幾隻狗D高官就覺得你有威脅
政府手下有三萬隻呀... 死幾百隻佢都面不改容啦

推比多啲人睇到 唔好亂讀宣言

做野都要做岩唔使鳩做D野出黎囉 好無

讓外國介入能解決問題就一早解決左
不要做漢奸

Sorry唔係串，係想你地多思考姐

如果有得做漢奸我第一個做

就係完全無具體方案, 齋UP都話要做左先
完全唔知為乜
今日我當你搵民陣渣旗 一地都唔肯揹啦 隨時炒家啦大佬
是旦搵堆人上就更加可笑

漢奸無好下場

佢個D係盲反WO

如果可以為全香港年輕人好，我係好樂意做汪精衛

我以為你話我

其實臨立會唔等同港獨
臨立會係因為現在既立法會失效才成立
就算成立左 都係香港特區政府底下既立法會 同港獨無乜關係 ?

緊係唔係啦
得一個咁撚on9用隻G做名
仲要咁撚串句句ger住晒
一味盲反

之前有個po睇到
立法會(國會)都係政府既其中一部分
所以三權入面你取代左其中一權
都已經係違反左一國兩制

做漢奸不能會為香港人好
自己香港自己救

呢個運動可以持續咁耐
就係因為無被人帶領再被消化
各位師兄都應該已經知

我認為個「時候」係當平民都發現中國係唔會畀真普選，先係時候。

老實講，美國香港民主人權法案都未過，暫時立憲既入場券都未有比d耐性啦，我預左依兩年個個星期出黎

違反一國兩際就一定
但應該同《中英聯合聲明》無相抵?

基本法咪又係根據中英聯合聲明

監控燈柱咁撚多
我驚頂唔多咁耐

d高科技野建造成本高，維修成本又貴，又怕鏡頭遮左又怕斷電

太長唔引用
個人對 所謂適當時候既睇法就係用返今次做例子 一百萬人大遊行 政府唔理 二百萬人大遊行 第一滴血 政府都係唔理 社會就慢慢明白到需要再行多步 行多步
呢個就係適當時候黎既個刻 你唔可能一黎就上立法會 你一定係慢慢 由件事去催化個時候黎

你諗緊嘅係呢樣嘢事實上係點
但政治唔係淨係諗呢樣, 要諗嘅如果做某樣嘢, 對手可以點spin, spin唔spin到
而呢啲spin, 唔係spin畀我地呢啲心水相對清嘅人睇, 係畀其他人睇
而民意一來一回就差好遠
係好小學雞, 係老屈, 但係咁玩
例如你見比卡超同蔣麗芸等天才, 話係外國勢力教抗爭手語
呢啲就係spin, 但由於實在太膠, 所以無人信
盧蛇話最尊重記者, 呢個都係spin, 但由於實在太膠, 所以無人信
但如果你搞場臨時立會, 對手spin唔spin到去港獨? 唔一定, 但好明顯易spin好多
而事實上港獨目前市場認受性唔太高, 所以係易trigger到反感

如果單獨搞, 唔係唔得, 但呢場運動訴求清晰, 搞呢場大龍鳳出黎, 係模糊焦點, 放對手一命

開POST巴打講漏左一樣嘢, 美國人權法, 有要求香港落實雙普選, 用雙普選打, 係裏應外合
而且你當老共傻o架咩, 雙普選某程度上係事實上港獨黎, 只係換左名, 但呢個係香港認受性高過港獨好多(啲港人治港, 高度自治, 一國兩制, 愛國愛港乜鬼大道理都可以撻落去), 無理由換章打

係，多謝巴打指出，呢點重要，我再 highlight 多啲人睇到。

"開POST巴打講漏左一樣嘢, 美國人權法, 有要求香港落實雙普選, 用雙普選打, 係裏應外合
而且你當老共傻o架咩, 雙普選某程度上係事實上港獨黎, 只係換左名, 但呢個係香港認受性高過港獨好多(啲港人治港, 高度自治, 一國兩制, 愛國愛港乜鬼大道理都可以撻落去), 無理由換章打"

講得好 支持！

岩就用唔好因人廢言

都話佢係熱狗 平時扮支持泛民

誰？

真係要做嘅話 其實有無人組隊去外國做外交先呢？ 定係吹下水？

我傾向相信美國唔會理港獨，因為老美係香港都有堆錢係到。更重要係，美國可以利用香港同國際接軌的銀行系統制裁到中國企業。
掉轉唸，暫時美國都唔會因為有人支持港獨而唔支持香港人。因為港獨聲音唔大。

高質 幫推

唔好晒心機啦
係連登都係得果少少正皮
莫講話外界承認冇可能，連連登人都未必擁護
根本就失焦到爆
講返5大訴求啦...